麥當勞講大話 賣出170噸黑心肉

【本報訊】香港麥當勞爆出疑用「黑心肉」醜聞。食物安全中心踢爆麥當勞講大話，麥當勞去年至今先後兩次從上海福喜購入脆辣雞腿及吉列豬塊，市民最少把約170公噸懷疑黑心肉落肚。該中心叫停所有內地福喜食品輸港，即時禁售並封存福喜進口食品。麥當勞推搪是發放訊息混亂而致歉，承認另有10種食材來自河北及廣州福喜。記者：陳沛冰 陳凱迎 溫婉婷 王家文 林偉聰

內地揭發上海福喜食品有限公司將過期及發霉肉加工，供應內地麥當勞等多間連鎖食肆。香港麥當勞本周一曾聲稱沒任何食品是來自上海福喜，但由網民貼圖踢爆後，即改口指有向美國福喜集團採購，但並非來自上海福喜。
「為發放訊息混亂致歉」
食物安全中心前日傍晚成功聯絡麥當勞公司管理層，獲提供資料指今年5月至6月曾從上海福喜進口熟的脆辣雞腿，及2013年7月至12月（存倉至今年２月）從上海福喜進口10個批次冷藏吉列豬塊，約170公噸。兩種食品已全部售出，沒有存貨。
食環署昨午3時30分召開記者會，助理署長李小苑表示，本周二巡查麥當勞存倉，檢查數百個食物樣本，沒發現過期或發霉。因應事態發展，中心即時決定暫停所有內地福喜食品來港，已進口的食品全部封存，不可出售，直至內地有調查結果。進口商若儲存福喜食品應停售及聯絡該中心。
李又稱，中心另外巡查六個連鎖食肆品牌，包括肯德基、必勝客等，已檢查約1,000個食物樣本的食用日期及衞生情況等，全部滿意，並已抽查樣本化驗。
李承認，進口生肉才須衞生證明及進口證等，熟肉不需要，故暫時不知須封存的福喜食品數量，顯示食安中心未能全盤掌握福喜食品在本港的去向。對於食安中心的監察機制是否有漏洞，李指最重要是源頭監控。
據了解，食安中心只能確定除麥當勞外，福喜沒生肉供應其他食肆，但仍追查有否其他食肆進口福喜的熟肉。根據《公眾衞生及市政條例》，出售不宜供人食用的食品屬違法，但現時無證據證明麥當勞出售的食品不宜供人食用，暫時難以檢控。
麥當勞於中心公佈後即發聲明為講大話開脫，指爆出上海福喜事件後，即時檢查當時在餐廳出售的食品及貨倉存貨，沒發現有食材來自上海福喜。但其後翻查出售及存貨紀錄，才發現曾兩次進口上海福喜食品，「為發放訊息混亂致歉」。

不滿食安先踢爆發爛渣
麥當勞似不滿被食安中心先踢爆隱瞞而「發爛渣」，晚上再發聲明自稱本周二起配合食環署調查，雙方曾討論「同步發放消息的意願」。麥當勞原約定昨午與食安中心開電話會議後，向公眾交代事件，但被該中心「放飛機」，阻延該公司發放消息，「對署方的動機不作任何揣測，但深表遺憾」，並已終止與上海福喜合作。
食安中心發言人表示麥當勞說法與事實不符，中心從沒與麥當勞協定要同步發放消息，只原定同步通知麥當勞要求停售福喜食品的決定。
立法會議員陳家洛表示，麥當勞利字當頭下，隱瞞購入懷疑有問題食材，又迴避問題，現時道歉已太遲，應有管理層為事件下台，「美資公司可能俾中資公司唔負責任嘅機構文化感染咗」。

麥當勞連日回應
7月21日：
‧首次回應指「沒任何食品是來自近日內地報道中所提及的食品廠房」，避提「福喜」字眼
‧當網民貼圖力證麥樂雞來自福喜後，晚上才承認美國福喜集團是香港麥當勞的供應商，上海福喜食品有限公司並非本港供應商，但不肯透露其他省市的福喜有否向本港麥當勞供貨

7月22日：
‧食物安全中心證實麥當勞有進口河北福喜的麥樂雞，但麥當勞拒絕回應

7月23日：
‧美國麥當勞總公司行政總裁湯普森稱，被上海福喜的質檢報告騙了，已停用其提供的食品

7月24日：
‧被食安中心踢爆講大話後，麥當勞發聲明為發放訊息混亂致歉，聲稱近日接獲傳媒查詢時立即檢查餐廳出售食品及存貨，沒發現有上海福喜食材，其後翻查紀錄，才知曾兩次進口上海福喜食材，表示已終止與上海福喜合作
資料來源：《蘋果》資料室

old news is

賣十蚊咪一樣排長龍仆去食

最近都有抗生雞肉 食到班港豬勤勤力力

食死咪重好 唔洗捱

10蚊就失憶

linux 唔洗錢高安全性唔用
windows 要比幾千蚊又唔安全咪又繼續用
windows user 同繼續食黑色食物既消費者根本一樣

福喜肉

依加香港m記係咪已經係支那公司？

自從呢單野之後就再冇食過m記

麥當勞染紅，美資退、央企上！麥當勞昨日公佈，以161.4億元將中港麥當勞業務兼未來20年特許經營權，售予央企中信及基金凱雷合組的財團，中信將持股52%成為控股股東，麥當勞總公司只保留20%。有市民擔心重演黑心食品福喜事件，公司強調香港餐廳將「business as usual（照常營業）」，引入新股東冀。

有得來香港你支那狗咪又係來香港清埋一份

this is 支那

港豬最鍾意幫人清倉

港豬最愛M記

用微信，淘寶個 d 都係一樣

你定啦
當中大把新香港人

笑撚到仆街
Mr a 係到講linux仲好笑過個post

對人唔對事

如果linux市佔率同今日window一樣，linux個安全性都唔高得去邊

我冇針對你
不過覺得咁都有得講先好笑

請你叫多 d 人用 linux 證明呢個理由係正確

之前未賣盤嫁

最近十蚊個啲囉

咁10蚊2個啲包到底有幾黑?

完全搵唔到個post有咩Linux元素

到底有幾多人冇睇內文

巴打好撚勇 變咗中資 因住告到你仆街

要搵阿強出頭

強出頭

無恥

港豬掃清光

福喜改過名又供應俾M記啦

好耐無食

呢排$10個d

又爆

福喜時代最好食
比你班傻仔搞到變晒味

重有香豬油 依家一定重有

你就乜9都開唔到

啱啊

個"新"聞都存倉咗好耐

垃圾港狗

樓主一定係食開老麥，抱怨大排長龍，所以搵呢D舊聞唱老麥影響佢生意等自己唔駛排咁耐，係唔係呢?

十蚊餐清垃圾

我喜歡你這個思路

仲要老屈埋食安中心😷

開唔到 exe 同有幾多毒有咩關係

就算認咗, 麥當勞都冇為呢次事件道過歉, 之前又講晒大話咁, 擺明撚你班港狗

10蚊就係咁

10蚊福佳黑心肉抵呀
仲有食評添

執q 左佢啦

10蚊咁好死？d 廢老食撚晒，仲有班連燈仔都食唔少

諗起之前班傻閪買幾pack麥樂雞再堆埋一齊影相就想笑，食緊垃圾食得咁開心

是但啦 食到啜哂手指

送大禮

諗起海天堂免費派龜苓膏

人口清洗

如Linux gaming performance拍得住或者勁過windows我都會考慮用linux嘅

正評呢個comment嘅人唔知有幾多有食過呢

係呀
宜家啲麥樂雞難食咗
唔知係冇用福喜肉定落少左泥膠

大部分毒都係exe
無左你話會點

未賣盤都俾緊屎你地食啦, 依家成間賣埋俾支那仲唔一車車良心肉運落黎俾你地班港豬嘆

M記賣咩有炸豬